# Легковес (Flyweight)

**Легковес** — это _структурный_ паттерн проектирования, который позволяет вместить большее количество объектов в отведённую оперативную память за счёт экономного разделения общего состояния объектов между собой, вместо хранения одинаковых данных в каждом объекте 

Преимущества:
  - Экономит оперативную память
  
Недостатки:
  - Расходует процессорное время на поиск/вычисление контекста
  - Усложняет код программы за счёт множества дополнительных классов
  
Пример, где можно встретить:
  - Где требуется экономить память